（保險問題，求大神請教）想請問如果父母有糖尿病，會影響自己買醫療保險既保費？

如題：
想請問如果父母有糖尿病，會影響自己買醫療保險既保費？

補充一下，本人男，今年29歲，身體健康冇問題

保險公司如果因為父母都有糖尿病，而加保費，呢個做法係行情，常見的做法嗎？

加的話又會大約多少？例如：25-30%？

求大神及各位專業人士指點一下，感謝🙏🏻

Lm

的確家族病史係會有機會加保費

利申:agent

Thank you先🙏🏻

或者我設定多一d 情況，可能方便各位大神進一步同更deep部門或者熟悉行情既朋友研究個case：

有否糖尿病？
情況 父 母 我 保費加？
1 有 冇 冇 不加
2 冇 有 冇 不加
3 有 有 冇 不加
4 有 有 有 加

情況4，就算我唔係呢行人，我都覺得係需要比標準收費表提高保費先受保，因為投保人自己已經有病的確有風險且高，可能會唔受保添

但情況1-3就都係投保人自己冇事，但父母既因素又係咪會影響到？

請大神及專家給一下意見，謝謝🙏🏻

唔洗問啦，9成product都唔會保你糖尿病，剩低嘅一成product就勁貴
利申：仲掛緊牌不過已經準備轉field

如果父母65歲前確診對你會有影響
65歲後就未必會對你有影響

如果係自己有的話 YFlife有隻都可以保，不過當然保費就會相對上貴少少

利申：我係Broke 可以對比市場9成公司嘅產品
有咩問題可以TG 問我

要視乎返你屋企人嘅情況 都唔一定會加保費嘅
利申富通a準絲 tg傾下

唔一定，不過可能要驗身

如果係咁嘅，應該全保唔加價的。
除非你體重有超標。
可以試下預先核保，簡單資料唔洗簽任何野都可以做嘅

利申 : 富通做緊嘅A準佬

啱啱完成個case
28歲 男 買醫療&危疾
佢老豆20幾歲時已有糖尿病
都唔洗驗身、不加價
所以巴打你嘅情況 都未必要驗身㗎～

秒回

唔一定會加價或者唔保既
我自己本身爸爸都有糖尿病，買醫保危疾果啲都無不保事項

你有冇多少少資料可以補充返

我可以直接俾個核保指南你睇
我試過處理呢個情況 都買到 不加價
專業啲同你講
糖尿病都分1型/2型
所以唔係以往處理過客人不加價代表全部唔加價
有關+幾多% 都可以同你清晰地按你背景同你講番
另外公司包埋投保前的血液檢查 所以唔洗擔心唔知自己係1/2型 等等問題

詳細可以tg傾 專業經驗 透明價錢 做足service 的agent絲

本身有病買唔買到

醫保全部on9

一般黎講唔影響
癌症才會有影響
如實申報自己嘅身體狀況就好